律政司檢控人員公開信 轟鄭若驊檢控決定 主要考慮政治因素

7.28上環衝突中逾 40 人被控暴動等罪名。一批自稱代表律政司部分檢控人員利用律政司的信紙，向全港市民發公開信，痛斥律政司司長鄭若驊其身不正，處理公眾活動案件時「主要考慮政治因素」，在沒有充份證據下堅持檢控，是「視檢控守則如糞土」。公開信又斥鄭若驊只向特首林鄭月娥叩頭，是愧當律政司司長。

消息人士表示，今日至少有五位檢控官，包括高級檢控官同意發出該公開信。消息又批評，基本上鄭若驊一言堂、一面倒撐警，而因應近期反送中運動，鄭若驊及刑事檢控專員梁卓然現在每周都有與警方開會。

該公開信的信頭為律政司刑事檢控科，並強調陳述「只代表部分檢控人員」，沒有署名，但以律政司信箋發出。公開信指出檢控最重要的兩項原則，是檢控前必須考慮是否有合理機會達致定罪，及檢控是否合乎公眾利益。公開信斥律政司司長鄭若驊及刑事檢控專員梁卓然「似乎忘記以上原則」。

公開信批評鄭若驊「其身不正，又不是刑事法專才」，在處理牽涉大型公眾活動案件時，「主要考慮政治因素」，質疑她在沒有充份證據，沒有合理機會達致定罪，或不乎合公眾利益之下堅持檢控，是「視檢控守則如糞土」。公開信又斥梁卓然曾被法庭裁定為不誠實證人，又指他被鄭若驊踐踏，不能做好把關工作。

這些檢控人員斥，鄭若驊及梁卓然在大是大非議題上，只會背誦範本對答以搪塞傳媒質詢，對內亦沒有安撫和穩定人心，「他們從來沒有真誠面向法律界和廣大香港市民。鄭只懂向特首叩頭，梁鄭他們都愧當刑事檢控專員和律政司司長這職銜」。

公開信指721警黑勾結事件令所有人震驚和憤慨，香港法治面臨前所未有的衝擊，他們支持成立獨立委員會調查事件。他們認為需要一個有良心、有原則的人擔當律政司和刑事檢控專員。

早前部分刑事檢控科律師向市民發公開信，指 7月21日元朗襲擊讓他們看到社會秩序崩潰，「部份執法者與暴徒狼狽為奸，我們無論如何中立都已經不能再保持沉默」，要求政府明確撤回修例，廣泛諮詢法律界和市民，並譴責任何一方使用暴力，又指理解廣大市民對政府充耳不聞感到憤怒，「我們都是香港人，我們都有參與遊行，我們同樣感到憤怒！」

（文：一群檢控人員）

致廣大的香港市民：

我們這一群檢控人員是服務香港市民的公僕。我們支持日前我司同事的聲明和高級檢控官的表態。

我們肩負起對廣大香港市民，法庭和普通法下的責任。我們同樣反對任何形式的暴力犯法行為，無論是暴徒和黑警都絕不姑息，嚴格根據證據和檢控守則決定是否進行檢控。

根據基本法第 63 條，香港特別行政區律政司主管刑事檢察工作，不受任何干涉。而檢控其中最重要的兩條原則是檢控每一件案前必須考慮，是否有合理機會達致定罪和檢控是否合乎公眾利益。

遺撼地，律政司司長鄭若驊（"鄭"）和刑事檢控專員梁卓然（"梁”）似乎忘記了以上原則。

鄭其身不正，又不是刑事法專才，在處理牽涉大型公眾活動的案件時，主要考慮政治因素，在沒有充份證據，沒有合理機會達致定罪或不乎合公眾利益的情況下仍堅持作出檢控，視檢控原則如糞土。

梁曾被法庭裁定為一名不誠實的證人（區域法院編號：DCCJ 3619/2002），但這無礙他在 2015 年獲得資深大律師的名銜，更在一個月前獲政府頒發太平紳士這名譽。梁既然是資深大律師，是刑事法律專才，負責掌管香港所有刑事檢控，應該把關和作出獨立判斷，遺憾地梁亦被鄭踐踏，不能做好把關工作。

現在香港風雨飄搖，在大是大非的議題上，梁鄭對外只會背誦範本對答以搪塞傳媒的查詢，對內亦從來沒有安撫和穩定人心。他們從來沒有真誠面向法律界和廣大香港市民。鄭只懂向特首叩頭。另一邊廂，梁只求明哲保身，為未來晉升高等法院法官鋪路，梁鄭他們都愧當刑事檢控專員和律政司司長這職銜。

721 警黑勾結事件，令所有人震驚和憤慨。香港法治面臨前所未有的衝擊。我們絕對支持成立獨立委員會調查 721 事件。在廣大香港市民對法治和我司日漸失去信心的時候，我司更需要一個有良心、有原則的人擔當律政司和刑事檢控專員，保障正義得以伸張，無辜的得到釋放，這樣才不會辜負香港市民對我司架有的期望。

無論如何，我們仍會緊守崗位，謹記我們對廣大香港市民的責任，繼續為公義和市民服務。

公僕仝人無懼風雨，與市民同行！香港人加油！

反對政治檢控

推

陽光屍法，學習大大講用法律作為武器呀。
班終審法院既法官係要司法獨立唔撚好干預呀嗎，問題係你睇下你下面啲馬，全部比中共統戰晒之後無撚出過聲。
當司法都唔再係保護我地，咁就淨番拳頭

支持

死肥婆 同柒婆一撚樣

各位DOJ嘅檢控人員
你哋將會係香港法治嘅最後一道防線
希望你哋拒絕政治檢控
唔好同流合污 🙏🙏🙏

我視鄭若驊如糞土

多字就無人推
律師界先係香港最後希望

律政界有法理基礎，先有說服力改革香港

再多幾年染紅埋就hong kong is done